
 Prišiel rok 2006... Pravicová vláda ukončila svoju činnosť vo vláde v slobodných voľbách a na piedestál sa dostal Smer. Ľúbivá kritika v opozícii slávila úspech a voliči sa rozhodli pre oslobodenie spod jarma pravice. Odrazu sa začali diať podivné veci. Až na pár drobných zmien ( výnimku tvorí zákon ), ktoré nerušili Dzurindove reformy, len im alibisticky hádzali polená pod nohy, sa nič neudialo. Všetky sľuby, na ktorých sa vyviezli do vlády, vyšumeli do stratena.
Teraz prichádza zápletka. Svetová kríza. Ktože by ju očakával ? Prišla ako blesk z čistého neba a zasiahla všetkých. Ľavicová vláda ( hoci dvaja koaličníci sú pravicoví ) mala pred sebou nečakané výzvy. Nové výzvy potrebovali nové riešenia. Nastala práca... Mala nastať. Nie alibistické tlachanie, nie komplikovať život podnikateľom, nie hľadať vnútorných nepriateľov... Práca. Ťažká práca. Dokonca taká ťažká, že dokáže zalomcovať so straníckymi preferenciami. Nič také sa nestalo. Bližšia košeľa než kabát.
Nie je zlé si na čas oddýchnuť v opozícii. Stmeľuje to charakter, strana sa troška viacej priblíži voličom. Po Mečiarovom vládnutí prišla zmena, po Dzurindovom opäť. Obom to prospelo.
Prečo treba zmenu aj teraz ? Ľavicová vláda porozdávala všetko, čo mala ( aj nemala ), pozadlžovala národ na generácie, pokazila imidž krajiny. Nastáva čas tvrdej práce. A to dokáže len pravica.
 
